<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oh, Is it you? haha</title>
    <link>http://www.taiwuliaole.com/index.xml</link>
    <description>Recent content on Oh, Is it you? haha</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Written by Eric</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2016 15:06:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.taiwuliaole.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>被喜欢的人不必道歉</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/2016/11/%E8%A2%AB%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E5%BF%85%E9%81%93%E6%AD%89/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 15:06:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/2016/11/%E8%A2%AB%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E5%BF%85%E9%81%93%E6%AD%89/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;文/周宏翔   选自周宏翔新书《我只是敢和别人不一样》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;之所以会想起她来，完全是无意间在咖啡店听到了布兰妮的Everytime。原本我已经有些忘了这首歌，如果没有记错，我第一次听到这首歌距离现在已经有十年的时间了，而十年前，她是非常喜欢听这首歌的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我说不出她的名字来，也想过换个名字来代替，但是实在找不到合适的词，所以不如还是用“她”来指代吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　想起她来，内心深处竟有些莫名的愧疚感。实际上我和她并不是情侣，也不是非常重要的朋友，但是更不可能是陌生人，所以我没办法给她归类，最后唯一找到的归属，就是同班同学吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　十年前，她还是一个喜欢留短发的女生，中午会比大部分学生提早来一个小时左右。刚好我也是，不过我是来教室做作业，而她是来听歌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　当时我们隔着三排桌子的距离，我坐第二排，她坐第五排，当然不是因为身高而安排的座位，而是因为成绩。她已经被老师叫到办公室骂过很多次了，不做作业，乱做作业，漏做作业，考试不及格，听写不过关，等等，甚至老师口中的她已经属于自暴自弃的类型了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　而那个夏天的午后，教室里就只有我们两个人安安静静地坐在那里。她戴着耳机看着卡带附送的歌词本，突然走到我跟前，说：“能不能问你个事？”她就这样懒洋洋地看着我，等待我的回答。可以说，她当时是带着一种差等生对优等生的防备心理过来的，如果我说我不想帮忙，她应该会立马离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“嗯，你说。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　她从手里拿出那本歌词本，指着“wings”问我：“这是什么意思？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“翅膀。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“哦，原来这样，所以，‘I fall without my wings’的意思就是‘我没有翅膀所以掉下去了’吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我勉强地点点头，按理说这样翻译其实有些生硬，不过确实也没有问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“没有翅膀就不要飞好了，那样就不会掉下去了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这是她当时的原话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　那个时候，她在我心中还是一个不学无术的女孩，按道理我并不会和她有太多交集，但或许是那一次无意间的帮忙，她开始喜欢在午后来问我一些问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你觉得学习很有意思吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“还好。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“所以在好学生眼中，学习真的不是为了讨好老师和家长而装出来的？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“不全是。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“明明年龄差不多，为什么我在书本上就丝毫找不到开心的事情呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　她自然不会看教材，一学期下来，书本上一点儿笔迹也没有，跟刚发下来的新书一样，而被她翻烂的是左晴雯写的《烈火青春》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“展令扬很帅啊！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“但那种虚拟的根本不存在的人有什么好崇拜的？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“所以这就是书呆子不懂的地方了吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　有时候她还会在午后和我说教，但依旧只有我们两个人。那时候因为夏休时间长，基本上大部分人都会午睡到两点半才从家里出发，三点上课铃敲响才有人慢悠悠地走进来。而我和她，基本上一点半就会坐在教室里，整整一个半小时的时间，她都在听音乐、看小说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你完全可以在家里躺在床上享受，干吗那么早到教室来？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“那你呢？你不也是吗，为什么非要到教室来做作业，明明可以带回家写啊！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“这……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“所以自己都找不到原因的事情就不要问别人了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　到底我们还是没有成为朋友，至少在我单方面看来不可行。我们价值观和人生观完全不同，我根本不能认可她的做法，也时常教育她应该把注意力放到课本上来，但是她却完全充耳不闻，说：“你这种好学生的架子能不能放低一些？根本不是所有人都觉得你的人生是正确的啊，至少我就是不认可的人之一。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　唯一觉得她好的地方是，她问单词的时候。可能她迫切地想学某首歌，所以一定要把歌词弄清楚，不然没有办法唱出声来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你每天听的那个是什么？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“布兰妮的《Everytime》，怎么了？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“只是好奇。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“我以为你想听。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“完全没有这个打算。”其实是骗人，之所以问起，是真的产生了兴趣，兴许她来问歌词大意的时候，我就已经被那个歌词本上花花绿绿的图片吸引了，甚至也想听听这个歌到底怎么唱的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　直到夏天快要结束的某个中午，她突然蒙着头哭起来。起初只是小声地抽噎，到后来完全放开声哭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你干吗哭？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“关你屁事！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“好吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“喂，不许告诉别人！听到没？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“知道了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我嘴上不说，心里却嘀咕着，不知道这个家伙到底是哪根筋不对，平时即使被老师骂得狗血淋头，脸都不会红一下的人，怎么会突然哭起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　后来我和班上另一个成绩好的女生走得很近，几近到了要交往的程度。也是那个时候的某天开始，我踏进教室发现她不在座位上，而后，她就再也没有在午间出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　有天我去上厕所，抬头突然看见她站在三楼的栏杆边上，背对着天，在听歌。我绕道走上去，她看见我似乎有些不高兴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你怎么不在教室听歌了？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“关你什么事啊!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“好吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我转身准备走，她却突然叫住了我，“喂，我问你个事儿，你老实回答我。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你说。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“我是不是一个无可救药的人？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“这……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“是还是不是，你得说老实话。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“……不是。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“为什么？”她直直地看着我，似乎很想知道答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“每次你过来问单词的时候，就让我觉得你还是很有求知欲的，按理说，这样的人不会差到哪里去。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你真的这样认为？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“实话实说。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你想不想听一听这首歌？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　那天我没有拒绝。当时我们俩站在三楼教室外的走廊上，背对着阳光，她塞了一只耳塞给我。我第一次听到那首歌，好像突然理解了她那些午后痴迷的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　夏天结束之后，恢复到冬季作息时间，大家午间都变得很仓促，于是也没有了那么空闲的午后时光，我也再没有和她在教室独处过。她依旧像过去那样，执着地做自己的事情，不在乎他人的看法。冬天过去之后，我们就要毕业了。毕业前，她突然找到我，把那盒卡带递给我，说：“送给你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“怎么？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“我学会唱了，然后，要毕业了，当作纪念吧，我也穷得没有别的可以送。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“这么伤感吗？”为了缓和气氛，我开了句玩笑话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“或许吧，我想你应该也喜欢，虽然总是嘴上逞强，总之，没什么别的东西可以送。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“谢谢。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“分开前，能最后问你一个问题吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你说。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“如果，当然，我说如果，如果我这样的女生向你表白，你会接受吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　她故意把“我这样的”四个字强调了下。我迟疑了半天，她却先开了口：“好了，我知道了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“对不起。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“为什么说对不起？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“要说真的能答应，那是违心的话，但是也并不是因为成绩而有所歧视，只是，在感觉上，我觉得没办法答应。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“噢，这个理由我倒是很满意，不过，我想说你看上的那个谁其实真的不行！但是，无所谓了。”她说着给了我一个大大的拥抱，然后好像突然意识到了什么，“那个……你等等。”她从我手里又夺过那盒卡带，用圆珠笔在里面的内封上写了几个字，然后合好盖子递给我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“那么，毕业之后，再见了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我并没有当场打开那盒卡带，而是带回家后才看的，当我看到那句“被喜欢的人不必道歉，即使我们拥有不同的人生”时，心里却是深深一怔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　事实也确实如此，我依旧按照我的人生轨迹在努力向前，而她则选择了自我任性的方式继续留在少女时期。后来她消失在了我的世界中，我也从她的视野里离开。我依旧很难定义我们的关系，似乎因为那盒已经快要消磁的卡带，而更难以说明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　后来我所爱过的人，在她们最后离开对我说“对不起”的那瞬间，我好像特别能明白她当时的心情。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>about</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/about/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2016 11:01:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这是使用Hugo创建的站点。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/2016/10/%E6%97%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 22:11:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/2016/10/%E6%97%A0/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;几句话，出处未知&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;万象由心生，喜怒由心定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不念于情，不困于心，心无挂碍，惬意悠然。
世间万物皆是由心而起，由心而灭。
如空花水月，虚实难分，真假难辨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不计较得失，不贪恋尘缘，不痴迷情爱。
随心，随意，随缘。
心简如素，如烟，如云。
才能无痛，无殇，无恨。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相约星期二——谈论原谅</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/2015/12/%E7%9B%B8%E7%BA%A6%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%BA%8C%E8%B0%88%E8%AE%BA%E5%8E%9F%E8%B0%85/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 22:36:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/2015/12/%E7%9B%B8%E7%BA%A6%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%BA%8C%E8%B0%88%E8%AE%BA%E5%8E%9F%E8%B0%85/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;摘自——米奇·阿尔博姆《相约星期二》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;临死前先原谅自己，然后原谅别人。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是&amp;rdquo;夜线&amp;rdquo;专访的几天以后，天空中阴霾密布。莫里盖着毯子，我坐在他那张躺椅的另一头，握着他裸露的脚。脚上长满了硬皮，而且呈拳曲状，脚趾甲呈黄颜色。我拿着一瓶润肤液，挤一点在手上，然后按摩他的脚踝处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是几个月来我看见那些助手们常替莫里做的事情之一，我现在自告奋勇地要做这事，为的是能更多地接触他，疾病甚至剥夺了莫里扭动脚趾的功能，然而他却 依然有疼痛感，而按摩可以缓解痛楚，再说，莫里喜欢有人去触摸他。在这个时候，只要是能使他开心的，任何事我都愿意去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;米奇，&amp;rdquo;他又回到了原谅这个话题。&amp;rdquo;记恨和固执都是毫无意义的。这种情绪&amp;ndash;他叹了口气&amp;ndash;这种情绪让我抱憾终身。自负。虚荣。我们为什么要这么做呢？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想问的是原谅有多重要。我在电影里常看到一些大亨式的人物临终前把疏远的儿子叫到床前，然后才平静地死去。我不知道莫里是否也有这种念头：在他临终前突然想说声&amp;rdquo;对不起&amp;rdquo;？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莫里点点头。&amp;rdquo;看见那尊雕像吗？&amp;rdquo;他斜了斜头，指向靠着对面墙的书橱上的一个头像。它放在书橱的昏层，我平时从来没有注意到。雕像是铜的，塑的是一个四十出头的男子，系着领带，一绺头发飘落在额前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;那是我，&amp;rdquo;莫里说，&amp;rdquo;一个朋友大约在三十年前雕刻的。他叫诺曼。我们以前常在一起。我们去游泳，我们搭车去纽约。他把我带到他在剑桥①的公寓，在他的地下室里为我雕刻了这尊头像。这花了他好几个星期，可他干得一丝不苟。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我望着那张脸，真有一种异样的感觉：那个三维形的莫里是那么健康，那么年轻，他看着我们交谈。虽然是铜像，但仍透出几许活泼的神态。我觉得那位朋友确实刻出了莫里的一些内在气质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;咳，令人不快的事情发生了，&amp;rdquo;莫里说。&amp;rdquo;诺曼和他妻子去了芝加哥。过后没多久，我妻子夏洛特动了一次大手术。诺曼和他妻子始终没跟我们联系，但我知道他们是知道这件事的。他们伤了我和夏洛特的心：竟连一个电话都不打。于是我们就中断了关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;后来，我只见到诺曼一两次，他一直想同我和解，但我没有接受。他的解释不能使我满意。我很自负。我拒他于千里之外。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的声音有些哽咽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;米奇……几年前……他死于癌症。我感到非常难过。我没有去看他。我一直没有原谅他。我现在非常非常的懊悔……&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他又哭了起来，那是无声的哭泣，泪水流过面颊，淌到了嘴唇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对不起，我说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;没关系，&amp;rdquo;他低声说，&amp;rdquo;流泪有好处。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我继续在他坏死的脚趾上涂抹润肤液。他默默地哭了几分钟，沉浸在对往事的回忆里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们不仅需要原谅别人，米奇，&amp;rdquo;他又说道，&amp;rdquo;我们也需要原谅自己。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原谅自己？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;是的，原谅自己应该做而没有做的事。你不应该陷在遗憾的情绪中无法自拔，这对你是没有益处的，尤其是处在我这个阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;我一直希望自己工作得更出色些，希望能多写几本书。我常常为此而自责。现在我发现这毫无帮助。跟它和解。跟自己和解。跟你周围的人和解。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我探过身去用纸擦去了他的眼泪。莫里睁了睁眼睛又闭上了，他的呼吸又粗又重，像打鼾似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原谅自己。原谅别人。不要犹豫，米奇，不是每个人都能像我这样可以拖一段时间的。有的并不那么幸运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我把擦过的纸扔进废纸篓，继续为他的脚按摩。幸运？我用拇指用力地按他变硬的肌肤，他一点感觉都没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;反向力，米奇，还记得吗？事物朝两个方向发展。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我记得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;我哀叹时间在无情地逝去，但我又庆幸它仍给了我弥补的机会。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们静静地坐在那里，雨水打在窗上，他身后的那棵木槿小而挺拔，依然生命旺盛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;米奇，&amp;rdquo;莫里低声说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗯？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我神情专注地揉动着他的脚趾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;看着我。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我抬起头来，看见了他非常严肃的眼神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;我不知道你为什么回到我身边来。但我想说……&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他打住了话头，声音有些哽咽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;如果我还能有个儿子，我希望他是你。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我垂下眼睛，搓揉着他坏死的肌肤。一时间我感到有些害怕，似乎接受了莫里的感情就意味着背叛自己的父亲。可当我抬起头来，看见莫里噙着泪水的笑容时，我知道这时候是没有背叛的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我真正害怕的是跟他说再见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;我已经选好了墓地。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在哪儿？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;离这儿不远，在山坡上，傍着一棵树，可以俯视到一个水池，非常宁静。一个思考的好地方。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你准备在那儿思考？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;我准备在那儿死去。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他笑出声来，我也笑了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;你会去看我吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看你？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;来和我说说话。安排在星期二。你总是星期二来。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们是星期二人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;对，星期二人。你会去吗？&amp;rdquo;他的身体虚弱得真快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;看着我，&amp;rdquo;他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我看着他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;你会去我的墓地吗？告诉我你的问题？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的问题？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;是的。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你会回答我吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;我会尽力的。我不是一直这么做的吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想象着他的墓地：在山坡上，俯视着一片水塘。人们把他安葬在九英尺见方的土地里，上面盖上泥土，树一块碑，也许就在凡个星期后？也许就在几天后？我想象自己独自坐在那儿，双手抱膝，仰望着天空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不一样了，我说，没法听见你的说话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;哈，说话……&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他闭上眼睛笑了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;知道吗？我死了以后，你说，我听。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>明天，太阳依然会升起</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/2015/04/%E6%98%8E%E5%A4%A9%E5%A4%AA%E9%98%B3%E4%BE%9D%E7%84%B6%E4%BC%9A%E5%8D%87%E8%B5%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 22:36:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/2015/04/%E6%98%8E%E5%A4%A9%E5%A4%AA%E9%98%B3%E4%BE%9D%E7%84%B6%E4%BC%9A%E5%8D%87%E8%B5%B7/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;文/未知&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我相信，明天，太阳依然会升起&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窗外依旧是灿烂的阳光&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;封闭的太久 就该出去走走&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出去晒晒，那个人，还有那颗心&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不至于发霉，路，还有很长的距离要去走&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去的疼痛当作甘甜的代价，会有花开的季节&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些留下的脚印就埋藏在心的最底层&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实好多人，都说过&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;颓废，应该有个底线，堕落，不能解决问题&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何必如此自残，博人怜悯，没有人会在乎你&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些事或许来得不是时候，上帝的安排无从选择&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人都会有人生的低谷，或早或晚&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遇到了，欣然接受，面对，才是最好的方式&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使命运的嘲笑和愚弄，像个男人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不做那滩永远扶不上墙的烂泥&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用自己的表现和成绩，让所有质疑的声音闭上嘴巴&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没错，太阳，明天还会升起，还会这般灿烂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要否定自己，更不能否定这个世界&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实很多事，都不是我们想像的那么美好&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些事，也并不是我们想像的那么糟糕&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;失去的，留作回忆，摔个跟头没关系，人还在心没死&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冬天已经过去了，不知道这算不算一个好消息&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，一切都会过去的，二十岁的季节不应该只是这样&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不再听忧伤的歌，生活不应该只有阴天&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不再看悲凉的电影和文字，不再想那些让人不开心的事情&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不再那么的任性，这是最重要的，不再做那个消极的自己&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面朝大海，我相信，会春暖花开的，一定会的&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解忧杂货店</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E8%A7%A3%E5%BF%A7%E6%9D%82%E8%B4%A7%E5%BA%97/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2015 22:25:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E8%A7%A3%E5%BF%A7%E6%9D%82%E8%B4%A7%E5%BA%97/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;——摘自 东野圭吾《解忧杂货店》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　九月十三日凌晨零时零分到黎明这段时间，浪矢杂货店的咨询窗口将会复活。为此，想请教过去曾向杂货店咨询并得到回信的各位：当时的那封回信，对您的人生有何影响？可曾帮上您的忙？希望各位直言相告。如同当时那样，来信请投到店铺卷帘门上的投信口。务必拜托了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浪矢杂货店：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　贵店真的会复活吗？通知上说的“仅此一晚”，究竟是什么意思呢？我烦恼了很久，不知道该怎么办，最后还是抱着“就算被骗也无所谓”的想法，写下了这封信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　说来已经是四十年前的往事了，当时我问了如下的问题：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我好想不用学习也能考一百分，应该怎么做呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　那时我还是个小学生，这个问题真是太蠢了。而浪矢先生给出了很棒了回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　请拜托老师进行一次关于你的考试。因为考的都是你自己的事情，你的答案当时是正确的。所以肯定能拿到一百分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　读到您的回答时，我心想这不是要耍人嘛，我明明是想知道语言、数学考满分的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　但这个回答一直留在我记忆里。直到后来我上初中，上高中，一提到考试，我就会想起这个回答。我的印象就是有这么深刻。也许是因为一个孩子的玩笑问题得到正面的回应，感到很开心吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　不过我真正认识到这个回答的出色之处，还是从我在学校教育孩子开始的。没错，我成了一名教师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　走上讲台没多久，我就遇到了难题。斑上的孩子们不愿向我敞开心扉，也不肯听我的话。他们之间的关系也算不上好。我试图去改变这种状况，却完全没有进展。我感觉这些孩子的内心很自我，除了极少数朋友之处，对他人漠不关心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我尝试了各种各样的方法，比如创造机会让他们一起享受运动和游戏的乐趣，又或是举行讨论会，可是无一例外都失败了。他们看起来一点都不快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　后来有个孩子说了一句话。他说，他不想做这种事情，他想考试拿一百分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　听到这话，我吃了一惊，想起了一件很重要的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我想您可能已经明白了，我决定对他们进行一项考试，名字叫作“朋友测验”。随意选定班上一名同学，出各种与他有关的问题。除了出生年月、住址、有无兄弟姐妹、父母职业，还会问到爱好、特长、喜欢的明星等等。测验结束后，由这名同学自己公布答案，其他同学各自对答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　他们一开始有些不知所措，但进行了两三次后，就表现得很有积极性了。要想测验拿到高分，秘诀只有一个，就是对同学的情况非常熟悉。他们就像换了一个人一样，彼此之间经常交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　对于我这个菜鸟教师来说，这真是宝贵的经验。从此我加深了自己可以当好教师的信心，事实上，我一直当到了今天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这一切都是托了浪矢杂货店的福。我一直很想表达感谢之情，却苦于不知道途径。这次能有这样一个机会，我真的很高兴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百分小毛头&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　※接收这封信的是浪矢先生的家人吧？希望能供到浪矢先生的灵前。拜托了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.taiwuliaole.com/images/jieyou.jpg&#34; alt=&#34;解忧杂货店&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>龙猫</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/painting/longmao/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 23:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/painting/longmao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.taiwuliaole.com/images/lm.jpg&#34; alt=&#34;龙猫&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>龙猫</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E9%BE%99%E7%8C%AB/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 23:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E9%BE%99%E7%8C%AB/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.taiwuliaole.com/images/lm.jpg&#34; alt=&#34;龙猫&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当你老了</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E5%BD%93%E4%BD%A0%E8%80%81%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 21:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E5%BD%93%E4%BD%A0%E8%80%81%E4%BA%86/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;——William Butler Yeats&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——威廉·巴特勒·叶芝&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　　　When you are old and grey and full of sleep&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　当你老了，头发花白，睡意沉沉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　And nodding by the fire，take down this book&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　倦坐在炉边，取下这本书来&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　And slowly read,and dream of the soft look&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　慢慢读着，追梦当年的眼神&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　Your eyes had once,and of their shadows deep&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　你那柔美的神采与深幽的晕影&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　How many loved your moments of glad grace&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　多少人爱过你昙花一现的身影&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　And loved your beauty with love false or true&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　爱过你的美貌，以虚伪或真情&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　But one man loved the pilgrim Soul in you&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　惟独一人曾爱你那朝圣者的灵魂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　And loved the sorrows of your changing face&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　爱你哀戚的脸上岁月的留痕&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　And bending down beside the glowing bars&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　在炉罩边低眉弯腰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　Murmur,a little sadly,how Love fled&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　忧戚沉思，喃喃而语&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　And paced upon the mountains overhead&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　爱情是怎样逝去，又怎样步上群山&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　And hid his face amid a crowd of stars&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　怎样在繁星之间藏住了脸&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倒过来想，换个个儿看</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E5%80%92%E8%BF%87%E6%9D%A5%E6%83%B3%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E4%B8%AA%E5%84%BF%E7%9C%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 20:19:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E5%80%92%E8%BF%87%E6%9D%A5%E6%83%B3%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E4%B8%AA%E5%84%BF%E7%9C%8B/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;——摘自 倪萍《姥姥语录》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　姥姥说：“不管啥事你想不通倒过来想就通了，什么人你看不惯换个个儿就看惯了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　不挣钱、没有工作的姥姥一向衣着讲究，中式的斜襟小袄只穿三个颜色：蓝、灰、咖啡色。有时我们想给她换个颜色，小心翼翼地买个酱紫色的，姥姥还是那句话：“别弄这个怪样的。”最多冬天穿个墨绿的，还必须是深墨绿色的。我说：“姥姥典型的穷讲究。”姥姥说：“那你多会儿听说富讲究？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　姥姥说穷的时候她一年到头也穿新衣服，村里人都羡慕她的日子过得红火。其实就是勤快点，衣服洗白了、穿旧了，姥姥省着油钱去买包颜料，半夜烧锅水把衣服染一染，再上锅蒸一蒸，趁着锅台热再烘一烘，一件新衣服就出来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　姥姥的头发也不许乱，没有油就抹点儿水。三寸的小脚还常穿皮鞋，体体面面地过着穷日子。我心里真是为后来能挣些钱来让姥姥过上更体面的日子而感到欣慰。夏天从杭州买来最贵的苏罗做衣服，长袖、短袖，一做就是好几件。冬天的棉被都是好丝绸做里子，中间是百分之百的蚕丝，外面又是上等的丝绸，也是一做就好几件。姥姥嘴上说：“那么些衣服，熬着吃啊？”心里可美了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我把姥姥的每一天都当最后一天来过，总觉得七八十岁的人了，日子是屈指可数的。小心翼翼、紧紧张张一下子过去了三十多年，姥姥也算是有福了。用她的话说：“过了三十年地主的富日子。”临了还加了一句：“沾改革开放的光，沾邓小平的光呀！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　姥姥的外表和内心的连接点是一致的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　姥姥一生崇尚文化、崇尚知识、崇尚富裕、崇尚美好，可这一切她都不曾拥有，但你总觉得她什么都有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我常说姥姥是我们家的哲学家，家里哪一个读书人都不如她活得明白，活得清醒，活得有数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我还没上学那会儿一直住在乡下的姥姥家，质朴的姥姥给了我最质朴也是最受用的智慧。这些智慧如同储蓄卡，里面储存了善良、宽容、坚持、给予、吃亏、放弃、感恩、豁达、承受……太多太多的、人活着所需要的精神。长大了，这个卡就相当有用了，有时刷起卡来才明白这是当年姥姥精心为我储存的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　记得那时候姥姥的老房子墙根长出了一摊小草，和院子里年年都开花的那些植物相比，它显得那么多余。 舅舅几次要把它拔了，姥姥不让：“说不定哪年就开花了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　果真有一年这摊小草突然开了一片小白花，好像一夜之间就出来了。全家给它们的赞美可比那些年年都开花的花们多多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“姥姥，怎么也不打个招呼就开了？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“那是你昨晚睡觉放了一个屁蹦开的吧？”姥姥指着我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　姥姥说：“别小看那些不起眼儿的东西，有时候办大事的说不定就是它。养孩子也一样，你别催着他长，催着他学。有人早长，有人开窍晚，你耐住性子等着他就不白等。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“生孩子也是这样。今年没怀上，别给人家媳妇脸子看。笑嘻嘻地等着明年，明年不行还有后年。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　怪不得舅妈头两个孩子都死于难产那会儿，姥姥一如正规的月子般伺侯着儿媳妇。老母鸡、红鸡蛋、小米粥，顿顿都是“硬菜儿”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　舅妈那两个月子我都是证人。我那两年的两个月是一日八餐，餐餐过年，舅妈吃剩的肯定是我的。至今我还跟表妹说，你妈做月子，我跟着过年。舅妈月子出来没胖多少，我的两个腮都飞出来了。真是少年不知愁滋味，不知道对母亲来说十月怀胎和孩子就已经有感情了。舅妈和姥姥多痛苦，我一点不懂，只知道吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　姥姥以她对生活的热爱，体味着平凡的日子。善良里裹挟着智慧，把六个儿女、七八个外甥、孙子孙女拉扯影响大，有功之臣啊！受益最多的当然是我，卡里储存最多的也是我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　姥姥一生不吃饱饭，不打官司，不说大话，什么人在姥姥眼里都有长处。姥姥常说：“不管啥事你想不通倒过来想就通了，什么人你看不惯换个个儿就看惯了。”姥姥崇尚不自私，崇尚宽容。宽容就是给别人一条路，自己后退一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　退一步，宽容别人说起来容易，做起来挺难的。姥姥说：“后退的人都是暂时吃亏，给别人一条路就等于又给自己找了一条出路。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　刚解放那会儿，村里富裕的人家都怕东西多了划成地主富农，有一个邻居把十几匹布藏到姥姥家。结果有人给报信了，姥姥被叫到村委会。组织开始好言相劝，让姥姥交出来，姥姥矢口否认。姥姥说，那一整天没让她吃一口饭、喝口水，晚上也没让她回家。姥姥说你们就是关上我一年我也不承认。后来没办法，他们把姥姥放回去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　半年后风平浪静，姥姥把十几匹布给人送回去。为了感谢姥姥，人家拿出一匹青布给她做报酬。姥姥坚决不要，她说：“我已经犯了一个错了，再犯错就两错了，可不敢。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　姥姥说那半年她夜夜睡不着，害怕公家管事的到家里翻。她也后怕，可答应的事就不能反悔。全村那么多家，雇农的也不少，人家叫咱藏这不就是说咱最值得信任吗？真要为这十几匹布把他家划成富农地主，他家五个孩子可就遭罪了，日后的前程就没有了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　谁知几年之后的一次揭发会上，那家人竟把姥姥给她家藏步的事揭发了。为的只是进步，向公家表决心，也是为了孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　姥姥当时气得浑身发抖，嘴唇都紫了。但还是原谅了她。知道这不是她的本性，姥姥了解她。许多年她们同住一村很少往来，秋天家里苹果下树了，姥姥照样打发孩子去给他们家送一筐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　姥姥说，不必记恨她，她光恨自己就够受的。人出卖了良心和得了心脏病差不多，心停停跳跳的，憋得慌呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　没有一件错事是不用付出代价的，也没有一件好事是不收获好报的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　姥姥以她聪慧的脑瓜、良善的心灵捕捉着生活中的点点滴滴，用她的行动提溜着自己的心，跟着能人、高人使劲儿地往前走着。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我爱养狗</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E6%88%91%E7%88%B1%E5%85%BB%E7%8B%97/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 21:37:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E6%88%91%E7%88%B1%E5%85%BB%E7%8B%97/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;——摘自 孟非《随遇而安》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　我养过两条狗，一条是斑点狗，我懒得动脑筋给它起名字，就叫它“斑点”，另一条是边境牧羊犬，叫小发，都属于工作犬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　其实养什么狗得看人的需求。不少人选择专供人欣赏嬉戏的玩赏犬，外开漂亮，惹人喜爱，比如吉娃娃、蝴蝶犬等，但我喜欢工作犬。工作犬顾名思义就是狗中的工作狂，比如德国牧羊犬，不工作不行。再比如斑点狗，它最早跟着吉卜赛人到处流浪，后来到了英国，就成为英国王室马车车队的前导犬，之所以扮演这样的角色，一方面是因为它善于奔跑，另一方面是因为它花色显眼，跟马路上红绿灯的作用一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在工作犬中，我又最喜欢牧羊犬，尤其是边境牧羊犬，因为它聪明又漂亮。美国有个研究动物行为学的教授，他曾经专门为一百七十多种狗做了一项长期的行为和智商研究测定，得出一个犬类的智商排名，边境牧羊犬排名第一。在这个测定中，有一项内容是一个指令到底要重复多少次，狗才能养成稳定的，即不受其情绪影响的反应。结果在所有的狗中，相同指令下边境牧羊犬培养出稳定的反应所需要的指令次数是最少的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　说到给狗下指令，一定要简短、明确，比如“出去”、“过来”，字不能多，多了狗就会很难识别。智商高的狗面对同样的指令，发令十次以内就能形成稳定的反应，五十次以内形成反应的是智商中等的狗，最笨的狗你就是说两百次以上都建立不了这种反应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　下达指令的时候，你再配合上稍微夸张一点儿的肢体语言跟表情，狗会明白得更快。我家的边牧，据说能达到五岁儿童的智商。每次我回家进门换鞋的时候，它都会过来用爪子搭搭我的肩膀，挠挠我的胳膊。我跟它打手势说“过去”，它会用湿漉漉的眼睛看着我，意思是：“确定吗？”我点点头态度坚定地表示确定，它就过去了。我洗澡的时候，它守在门口，探着头看着，我洗完澡之后坐在沙发上看书，它想爬到我身上。我说：“才洗过澡，别靠着我。”它就会悻悻地走开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　夏天，小发也想在空调房里睡，有时候我想赶它出去，它死活赖在那里不动时，我就说“到门口去”，一般重复两遍，虽然一副很委屈的样子，但它还是会乖乖出去，到卧室门口地砖跟地板的接缝处趴着，不再靠近卧室。在同样的情况下，我家斑点的表现就没小发聪明，也可能和性格不同有关。我得把它撵出去，关上房门后，它还会狠狠地挠门。我为此打过斑点很多次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　据说牧羊犬天生就有种放牧的使命感。有一次我跟女儿想试试是否真是这样。我俩商量了一下，两个人分开向两个方向走，看小发会有怎样的反应。就在我们分开走了几步后，小发就反应过来了，迅速跑到我前面挡住我，又迅速跑到女儿前面，让她停下来。之后我和女儿继续往前走，它就不停地来回跑，一定要控制我俩，很好玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　斑点狗则是行动力很强。冬天我常常带着斑点去郊外一个林场里玩儿。散步时，我随手扔了根树枝到湖里，没想到它嗖的一声就蹿出去了，那么冷的天，它就在湖水里游啊游啊，硬是把那根树枝给我捡回来了。我一下子特别感动：大冷天的我也没叫你去捡树枝啊，怎么就把我的这个随手的动作当指令了呢？这件事告诉我，不能辜负动物对人类的信任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　狗把一生交给了人类，人类却随时可以放弃他们。事实上，人和所有动物的关系是很不公平的。在这一点上，西方一些国家做得比我们好得多。我看过一些欧洲的动物保护法，比如在欧盟国家，不要说是对伴侣型动物，也就是属于人类的朋友的这类动物，必须给予应有的关心和重视，即使是对养来给人吃的空禽家畜，也有相关规定保证它们得到人道的对待。包括在贩运途中，都被要求每三个小时停车一次，喂水和食物，禽畜之间要保证有足够的空间，不能拥挤，甚至在屠宰的时候，也一定要先使用电击，让它们失去知觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　经常有人提出这样的质问：“狗跟猪牛羊有什么本质的区别吗?为什么一说吃狗肉就有那么多人站出来坚决反对，你们不吃猪肉吗？”我想是有区别的，区别就在于人类对待那种动物与人类的关系和是否寄托着人类自身的某种感情。比如，一只小鸡，它跟鸽子有什么区别？全世界都可以吃鸡，但为什么西方人或者有些民族就不能接受吃鸽子的现象？那是因为鸽子象征和平，它寄托了人类的某种情感，这是不能被无视的。再比如，熊猫可不可以吃？为什么不能吃熊猫？熊猫跟猪有什么区别？不都是哺乳类动物吗？还有，我们可以吃鸽子，那我们可不可以吃朱鹮呢？答案不言而喻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　佛教里有“不杀生”的说法，这包括自己不杀，不看别人杀，不叫别人杀。面对人类的无视一切，我想说，我们有那么多的欲望，虽然我自己也做不到吃素，不能理直气壮地说不杀生，但我们是不是可以稍微节制一下自己的欲望，比如说不吃鱼翅可以吗？因为这并不是必需的，如果人类对自己的某种欲望稍稍有一点儿节制，可能会对灵魂都有一点儿提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　到了今天，人们对同性恋的态度已有了转变，也许要不了太久，我们中国人对动物的态度也会改变，也会有我们的《动物保护法》，再也不像目前这样，只有《野生动物保护法》，剩下的就处于无人监管的状态了。还有人总是在说，人都没顾上，还管什么狗。我认为，关心人类和关爱动物这两件事情并不矛盾，也不冲突。为什么非要对立起来看待呢？人类越进步，应该关注的生命范围就越大。只顾自己，不顾一切，那是野兽的生存法则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我喜欢各种动物，相比之下我喜欢和动物在一块，最多的时候我家里有一只狗，六只猫，一进家门就有一股动物园的味道，我不介意。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刘若英给陈升新书的序言——给九十岁的你</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E5%88%98%E8%8B%A5%E8%8B%B1%E7%BB%99%E9%99%88%E5%8D%87%E6%96%B0%E4%B9%A6%E7%9A%84%E5%BA%8F%E8%A8%80%E7%BB%99%E4%B9%9D%E5%8D%81%E5%B2%81%E7%9A%84%E4%BD%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 20:21:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E5%88%98%E8%8B%A5%E8%8B%B1%E7%BB%99%E9%99%88%E5%8D%87%E6%96%B0%E4%B9%A6%E7%9A%84%E5%BA%8F%E8%A8%80%E7%BB%99%E4%B9%9D%E5%8D%81%E5%B2%81%E7%9A%84%E4%BD%A0/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;文 / 刘若英&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　很久不见了，我不会自讨没趣的问你最近好不好，因为你的答案总是「活着吧！」在这个不耻「冷笑话」的年代，还能坚持这么幽默的冷言冷语，你应该也算奇葩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　我想即使到了九十岁，你应该还是跟现在一样，像个长不大的小老头，有点愤世嫉俗，满头银发，却还穿着短裤拖鞋自以为游走在不知名的星球吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　还记得你早当年奋力写书的模样，在光复南路的一家小店里，一壶茶，一包烟，握着笔一个一个字的写下。然后固定在傍晚时，身为助理的我去接你，前往录音室，再帮你把一张张的文字打进计算机里……这样的画面，好像是陈年旧事，也彷佛是历历在目的昨天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　自从你传讯息来要我写序之后，我就陷入恐慌，这怎么写啊？我们之间说什么都是多余的。或者就像你说，你决不再为我写歌，因为你已不懂我。我想，可能我早 也不懂你了。而这些不懂其实才是真懂得。然而我只要求，如果这序真能帮你多卖两本书，下次我出书时，你也欠我一篇序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　有时我很恨，为什么我的人生到现在还必须跟你的名字扯在一起，但也许我应该感恩，像「奶茶」这样的名字，也只有你想得出来。朋友从西藏回来，说我的歌大街小巷听的到，因为高原同胞天天要喝奶茶，赞叹我的名字取的好。（很冷，但这绝对不是笑话。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　某些人，在你的生命中经过，留下痕迹，有些是鲜明彩色，有些是灰暗黑白，奇怪的是，不管什么时候的你，都让人觉得既极端又模糊。长时间跟你共事的我，清 楚知道你是故意的，而且乐此不疲。离开你的人离开了你，因为知道你是故意的;留在你身边的人留下来，因为清楚你乐此不疲，但是没有一点心机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　大多数人都只看见你放荡不羁，自我中心。这我倒可以帮你澄清。如果你真只是他们想的那样，你不会十数年孜孜不倦，笔耕写歌。如果你真是那样的，不可能长 久维持平静而甜美的家庭生活。想起有一天你喝醉了，我开着车送你跟箫言中回家，途中，你突然惊醒大叫， 要言中去便利商店买两颗茶叶蛋跟一个三明治。言中问你：「阿升，你还吃得下吗？」你迷蒙中回答：「夫人交代，买回去给儿子的早餐。」那个倜傥潇洒的陈升不 见了，这一个陈升有些扫兴，但这才是你最应该引以为傲的陈升！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　你的确在我生命中扮演了很多角色，我爸爸说了，你住院那时，某个黄昏他独自去看你，坐在病床边，只跟你说了一句：「谢谢你代替了我的角色，比起我，你更是一个称职的父亲。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　你最爱问我：「你快乐吗？」在我离开新乐园后的第一张唱片完成时，我拿着热腾腾的新歌要你听，电话里的你说：「我不用听，你只告诉我，唱这些歌，你快乐 吗？如果快乐，那就够了！」我知道你是故意的，是老招。但到现在为止，工作中，虽难免会做一些妥协的事，唯有唱歌，师父的话，我谨记在心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　你说过，大树要在天空交接相会才有意思，那时你的意思是说，我还是颗小苗，别老依附着你，要我自己学着长大！嘿嘿，你总会有九十岁的时候，我也会有八十 岁的时候，到那个时候，我不奢望我的树长的比其他人高，也不需要长的跟他人一般高，我只确定，我的树顶能遥遥见的着你的树顶就够了！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>悟空传（结局）</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E6%82%9F%E7%A9%BA%E4%BC%A0%E7%BB%93%E5%B1%80/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 21:50:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E6%82%9F%E7%A9%BA%E4%BC%A0%E7%BB%93%E5%B1%80/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;——摘自 今何在《悟空传》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　那边那个，却是六耳猕猴。”如来道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　孙悟空抬起头来惊愕的看着如来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你还不现出原形？”如来道。“你打死了唐僧，打死了龙王，打死了孙悟空，罪恶滔天，佛有好生之德，你跪下皈依，承认你是六耳猕猴，便随我上灵山修正果去。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　孙悟空忽然明白了什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　他忽然狂笑起来，“六耳猕猴？哈哈哈！我是六耳猕猴？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　血从他的七窍中开始流下来，那是太久的战斗而震坏了五脏，也许是笑的太厉害，而他突然跳了起来，直越向如来而去：“天地生我孙悟空！——看棒！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　他喝的是那么响亮，使出了他最后的所有力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　那个身影，以一种无以伦比的速度冲向天地间最至高无上的意志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　然而他落空了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　那只是个幻影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　当他落在地下时，他几乎已拿不起他的金箍棒了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　但他仍在挣扎着站起来：“如来！出来！，是英雄面对面大战三百回合。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“哈哈哈哈……”那个声音在虚空中大笑了，“你战不胜我，因为我无本无根，以空为凭，而你却是欲望化出的实物。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“如来！出来与我一战！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“哈哈哈哈……”那声音仍在虚无中笑了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“如来……出来……与我一战！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　笑声中孙悟空忽然发现自己的意识在消失了，他开始模糊，他时而遐意的与紫霞坐在一起，时而又在面对着最强大的敌人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“我是谁？”他对紫霞说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你是不肯放弃梦想的人。”紫霞含泪说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“……那……要与如来决战的又是谁？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“他……他是失去了一切，除了自己什么也没有了的人。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“那一个……更好些？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“我不管我不管，我只需要有一个人和我一起。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“可我将忘记所有的事……我……将失去了一切……因为……我不肯放弃！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“如来！出来与我一战！”孙悟空突然瞪大了眼睛，用了最后的力气高喊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　一切幻影都消失了。所有的人都看清了，原来并没有过两个孙悟空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　孙悟空死了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　也许他从来就没活过来过。当年从炼丹炉中跳出来的，不过是那太强烈了的欲望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　孙悟空在五百年前大闹天宫时就死了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这就是历史学家的结论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你能猜个这个结局么？”如来问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“弟子未猜出。”观音道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“我也没有。”太上老君说。“佛祖之明慧，我实在服了，我可想不到能用这样的方式杀了孙悟空。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“可我也没猜出。”如来说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“我输了，原来世上真的有我不能预料之事。”如来道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“但是一切都在你的鼓掌间啊。”太上说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“不，他已经跳出去了。”如来道，“我用紧箍束住他的心中的真与善，只逼出他的恶与仇恨，他对生命只要还报着希望，就不能不与自己的力量争斗，但他不可能战胜自己，到时他就不得不求我为他分出是非，那时，我说孙悟空是如何，便是如何了。但是我还是算不到……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“……他宁愿死，也不肯输。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　紫霞看着孙悟空，握住他的手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这次他真的死了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　不，他分明好象还是随时会跳起来，吓你一跳，对你笑的那只顽皮的猴子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　孙悟空，再逗逗我吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　她把手贴到了自己的脸上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　那只手却渐渐冰凉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“我要你记住你是一只猴子，因为你根本不用去学做神仙，本性比所有的神明都高贵。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　泪水沿那只手滑落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　天界的火还在烧着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“如来佛祖请快把火灭了吧。”玉帝说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“此乃天外之炎，无根而出，其源却是人间的欲望。心魔一去，其火就自灭了。”如来道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“这火是灭不了的。”紫霞说，“我们会做它的燃料。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　她托起孙悟空的尸体，走向火焰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　众神闪开一条路，他们还在忌惮着那个身躯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　天火熊熊的烧着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　在人间看去，天空中正幻化着浓烈的光彩，燃烧的巨云象是一幅巨大的穹顶画。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“看哪，那是一只展翅的凤凰。”一老者说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“不！那是一个人挥舞着兵器跃起怒吼。”一个少年说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　他们的旁边，一个青衣女孩也在仰望被映红的夜空，人们没注意她有一张极丑的脸和极晶莹的泪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　当西游的历史并不存在，虚无时间中的人物又为什么而苦，为什么而喜呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　…………&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“一切都结束了么？”王母不知从哪冒出来问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“等一等！”喊的人是沙悟静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　他冲到太上老君的脚下，“麻烦你，麻烦你把脚抬一抬……”他举起一样细小的谁也看不清的东西，“我找到了，我终于找到了！哈哈哈哈，最后一片！最后一片哪！哈哈哈哈……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　他颤抖着把琉璃盏捧到了王母面前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　王母接过盏，歪着头看了看：“我要这东西还有什么用呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　她一松手，那盏坠下，重新摔成粉末。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“不——！”沙僧就那样看着那五百年凝聚修复的盏在一瞬间重新美丽绽开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　他愣愣的站在那儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　渐渐的，他脸上的神情有了变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“我要宰了你们！我要宰了你们这些兔崽子！来呀，我要杀了你们！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　他歇斯底里的大吼着，可是所有的神都看着他笑，他们都在笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　哈哈大笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　当五百年的光阴只是一个骗局，虚无时间中的人物又为什么而苦，为什么而喜呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　天宫的大火又烧了七天。终于熄灭了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　诸神查找着废墟与灰烬，他们只看到两样东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　一块烧焦的石头，一根烧断的金箍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　有人说，听见了那火中传来的歌声与笑声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　有人说，曾看见有一道金光和一道紫气缠绕着从火中升起，向天际而去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　当然更多人什么也不说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　观音拿到了那根金箍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“我们的目标已完成，西游可以结束了么？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　如来手中正握着那块石头。观音问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“他败了，但他败了么？他终于还是逃出了我的手掌。金蝉子，他胜了。”如来拿着那根断金箍沉吟着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　他将手一挥，石头飞落下尘世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　…………&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　阿瑶找到了那块石头，她把它埋在了一片焦土的花果山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　多少年前那一幕又显现眼前……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“花果山，什么时候才能重新长出花果来？不过，种子已经撒遍天下了。”孙悟空抓了一把地上的黑土，脸上露出孩童般的笑来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　天边的雷鸣已然越来越近了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　孙悟空靠在一棵焦树上，静静的等着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　等到那一刹，黑暗的天空突然被一道巨大的闪电划开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　孙悟空一跃而起，将金箍棒直指向苍穹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“来吧！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　那一刻被电光照亮的他的身姿，千万年后仍凝固在传说之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“如果下雨，这里就会长出花草来吧，我没有种子，如果上天知我心诚，就让石头也开花吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　阿瑶割开自己的手腕，将血洒落土中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　忽然，天空一声雷鸣，隆隆滚动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　阿瑶抬起头。这时，第一滴雨水落在了她的头上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“下雨啦！孙悟空，你看……下雨……下雨了……花一定会长出来的！”阿瑶喜极而泣，仰天高喊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　天空中，黑云后，一条白色的龙翻动着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　远处天兵的战车隆隆驶来，天将的喊叫已可闻：“是谁犯天条在花果山私降雨水！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“唐僧，孙悟空，猪八戒，这是我能为你们做的最后一件事了。”小白龙想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“别了，永别了！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　纷纷落叶飘向大地，白雪下种子沉睡，一朵花开了又迅速枯萎，在流转的光的阴影中，星图不断变幻，海水中矗起高山，草木几百代的荣枯，总有一片片的迎风挺立，酷似它们的祖先。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　怎能忘了西游？
　　…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>思念</title>
      <link>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E6%80%9D%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 22:19:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.taiwuliaole.com/2015/03/%E6%80%9D%E5%BF%B5/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;——摘自 吴念真《这些人，那些事》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;　　小学二年级的孩子好像很喜欢邻座那个长头发的女孩，常常提起她。每次一讲到她的种种琐事时，你都可以看到他眼睛发亮，开心到藏不住笑容的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　他的爸妈都不忍说破，因为他们知道不经意的玩笑都可能给这年纪的孩子带来巨大的羞怒，甚至因而阻断了他人生中第一次对异性那么单纯而洁净的思慕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　双方家长在校庆时孩子们的表演场合里见了面；女孩的妈妈说女儿也常常提起男孩的名字，而他们也一样有默契，从不说破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　女孩气管不好，常感冒咳嗽，老师有一天在联络簿上写说：邻座的女生感冒了，只要她一咳嗽，孩子就皱着眉头盯着她看，问他说是不是咳嗽的声音让你觉得烦？没想到孩子却说：不是，她咳得好辛苦哦，我好想替她咳！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　老师最后写道：我觉得好丢脸，竟然用大人这么自私的想法去污蔑一个孩子那么善良的心意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　爸妈喜欢听他讲那女孩子点点滴滴，因为从他的描述里仿佛也看到了孩子们那么自在、无邪的互动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“我知道为什么她写的字那么小，我写的这么大，因为她的手好小，小到我可以把它整个包——起来哦！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　爸妈于是想着孩子们细嫩的双手紧紧握在一起的样子，以及他们当时的笑容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“她的耳朵有长毛耶，亮晶晶的，好好玩！&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　爸妈知道，那是下午的阳光照进教室，照在女孩的身上，女孩耳轮上的汗毛逆着光线于是清晰可见；孩子简单的描述中，其实有无比深情的凝视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　三年级上学期的某一天，女孩的妈妈打电话来，说他们要移民去加拿大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“我不知道孩子们会不会有遗憾……”女孩的妈妈说，“如果有，我会觉得好罪过……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　没想到孩子的反应倒出乎他们预料之外的平淡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　有一天下课后，孩子连书包也没放就直接冲进书房，搬下世界旅游的画册便坐在地板上翻阅起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　爸爸问他说：你在找什么？孩子头也不抬地说：我在找加拿大的多伦多有什么，因为xx她们要搬家去那里！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　画册没翻几页，孩子忽然就大笑起来，然后跑去客厅抓起电话打，拨号的时候还是一边忍不住地笑；之后爸爸听见他跟电话那 一端的女孩说：你知道多伦多附近有什么吗？哈哈，有破布耶……真的，书上写的，你听哦……“你家那块破布是世界最大的破布”，哈哈哈……骗你的啦……它是 说尼加拉瓜瀑布是世界最大的瀑布啦……哈哈哈……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　孩子要是有遗憾、有不舍，爸妈心里有准备，他们知道唯一能做的事叫“陪伴”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　后来女孩走了，孩子的日子寻常过，和那女孩相关的连结好像只有他书桌上那张女孩的妈妈手写的英文地址。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　寒假前一个冬阳温润的黄昏，放学的孩子从巴士下来时神情和姿态都有点奇怪。他满脸通红，眼睛发亮，右手的食指和拇指好像捏着什么无形的东西，快步地跑向在门口等候的爸爸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“爸爸，她的头发耶！”孩子一走近便把右手朝爸爸的脸靠近，说，“你看，是xx的头发耶！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　这时爸爸才清楚地看到孩子两指之间捏着的是两三条长长的发丝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“我们大扫除，椅子都要翻上来……我看到木头缝里有头发……”孩子讲得既兴奋又急促，“一定是xx以前夹到的，你说是不是？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　“你……要留下来做纪念吗？”爸爸问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　孩子忽然安静下来，然后用力地、不断地摇着头，但爸爸看到他的眼睛慢慢冒出不知忍了多久的眼泪。他用力地抱着爸爸的腰，把脸贴在爸爸的胸口上，忘情地号陶大哭起来，而手指却依然紧捏着那几条正映着夕阳的余光在微风里轻轻飘动的发丝。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>